[Dailymotion_logo.png](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Dailymotion_logo.png "fig:Dailymotion_logo.png")
**Dailymotion**（中譯：**每日影像**）是一家視訊分享[網站](../Page/網站.md "wikilink")，總部位於[法國](../Page/法國.md "wikilink")[巴黎十七區](../Page/巴黎十七區.md "wikilink")。它的[域名在](../Page/域名.md "wikilink")[YouTube之後一個月注冊](../Page/YouTube.md "wikilink")。Dailymotion最广为人知的特点之一就是其提供支援开放格式[ogg的視訊](../Page/ogg.md "wikilink")\[1\]。和同類型的其他[Flash視訊分享網站相比](../Page/Adobe_Flash.md "wikilink")，Dailymotion以其短片具有高清晰畫質而聞名\[2\]。到2008年1月，每天上傳到該站的短片大約是16,000，網頁瀏覽次數平均一天超過2600萬次\[3\]。2008年1月，Dailymotion的[Alexa全球網站排名為](../Page/Alexa_Internet.md "wikilink")38\[4\]。母公司為[威望迪](../Page/威望迪.md "wikilink")。

## 簡介

Dailymotion允許用戶利用標籤、頻道或用戶群搜尋視訊，搜索系統還在搜索結果中引入其他用戶搜尋的關鍵詞，每個文件的視訊最大容量是2GB（YouTube是2GB），視訊限制是60分鐘（YouTube是60分鐘），但MotionMaker用戶上載視訊不受視訊大小和時間限制。

用户可上传分辨率：最高可达4K超高清（3840 x 2160）。

至於Dailymotion明顯的色情內容方面，在[Google上對關鍵字](../Page/Google.md "wikilink")「share
your sex
videos」（分享你的性愛視訊）進行搜索後，Dailymotion顯示在搜尋結果的第一項\[5\]，不過Dailymotion的服務條款裡聲明那些內容是禁止的\[6\]。

用戶上載到Dailymotion的視訊被轉為[VP6](../Page/VP6.md "wikilink")[編解碼器](../Page/編解碼器.md "wikilink")（[解析度為](../Page/解析度.md "wikilink")320x240），MotionMaker用戶可以上傳解析度為「640x480」或「1280x720」的影片，YouTube使用更老的[Sorenson
Spark](../Page/Sorenson_Spark.md "wikilink")[H.263編解碼器](../Page/H.263.md "wikilink")（解析度為320x240），Dailymotion的音頻被加密為[MP3格式](../Page/MP3.md "wikilink")[立體聲](../Page/立體聲.md "wikilink")（[位元率為](../Page/位元率.md "wikilink")96[kbit/s](../Page/kbit/s.md "wikilink")），相比之下，YouTube影片是64[kbit/s位元率](../Page/kbit/s.md "wikilink")[單聲道](../Page/單聲道.md "wikilink")。

原先Orange為Dailymotion的母公司，2015年[威望迪](../Page/威望迪.md "wikilink")（Vivendi）入主Dailymotion，買下了多數股份。

## 全球分部

DailyMotion總辦公室位於法國巴黎，除此之外在[阿比让](../Page/阿比让.md "wikilink")、美國[紐約市](../Page/紐約市.md "wikilink")、[舊金山](../Page/舊金山.md "wikilink")、英國[倫敦及](../Page/倫敦.md "wikilink")[新加坡皆有辦公室](../Page/新加坡.md "wikilink")。

## 使用平台

目前主流的作業系統如[Windows](../Page/Windows.md "wikilink")、[iOS](../Page/iOS.md "wikilink")（含tvOS）及[Android都有支援的程式可觀賞DailyMotion上的短片](../Page/Android.md "wikilink")，[PlayStation
4也支援DailyMotion](../Page/PlayStation_4.md "wikilink")，但此功能在[美國境內被封鎖](../Page/美國.md "wikilink")。

## 版權保護

在Audible
Magic公司的幫助之下，Dailymotion採用可以辨識有版權視訊的[音樂指紋系統並且不發布這些視訊](../Page/音樂指紋.md "wikilink")。

## 參見

  - [YouTube](../Page/YouTube.md "wikilink")

## 參考資料

## 外部連結

  - [Dailymotion.com](https://www.dailymotion.com)
  - [Dailymotion Vs
    Youtube](http://acethinker.com/youtube-downloader/youtube-vs-dailymotion.html)

[Category:Web 2.0](../Category/Web_2.0.md "wikilink")
[Category:视频分享网站](../Category/视频分享网站.md "wikilink")
[Category:社交網路服務](../Category/社交網路服務.md "wikilink")
[Category:2005年成立的公司](../Category/2005年成立的公司.md "wikilink")
[Category:2005年建立的网站](../Category/2005年建立的网站.md "wikilink")
[Category:隨選視訊服務](../Category/隨選視訊服務.md "wikilink")
[Category:被防火长城封锁的网站](../Category/被防火长城封锁的网站.md "wikilink")

1.  <http://www.dailymotion.com/openvideodemo>
2.  [Dailymotion gets high-definition
    videos](http://www.webware.com/8301-1_109-9874323-2.html)
3.  [French video site takes on YouTube with local
    offering](http://www.timesonline.co.uk/article/0,,3-2456282,00.html)
4.  [Alexa
    Ranking](http://www.alexa.com/data/details/traffic_details?q=&url=http://www.dailymotion.com)
5.  [Google
    search](http://www.google.com/search?q=%22share+your+sex+videos%22&ie=utf-8&oe=utf-8&aq=t&rls=org.mozilla:en-US:official&client=firefox-a)
6.  [www.dailymotion.com/legal](http://www.dailymotion.com/legal/prohibited)